香港不能被複製 - 利世民

全文

香港不能被複製 - 利世民

國家安全並非一般治安問題。但北京、特區政府以及人大政協權貴言詞間顯然將治安和國安混為一談。事實上，香港一直以來都是世界最安全城市，誰令香港人心惶惶，你知我知，天知地知。

只有在戰爭狀態下，才有國家安全的考慮。敢問北京、特區政府以及權貴，中共是否要香港為戰爭作準備？作戰對象是哪個國家？所謂外國勢力是否只局限政府層面？半官方甚至民間組織又算不算是外國勢力？

中共聲稱堅守和平路線。言下之意，就是其他國家惡意威脅中國國家安全；若事實果真如此，中共應該站在道德高地，。。。。。。。。。。。否則，毫無頭緒的香港人，如此這般便被牽涉入一場未有硝煙的戰爭。

刑事案件定罪要講動機和結果，缺一不可。不過，危害國家安全、顛覆政權甚至分裂國土，究竟如何界定具體行為和結果？。。。。。。。。。。。。。。在一個黨國政教社企合一的集權國度，所謂政權的涵蓋面究竟又有多闊？

正常立法程序，。。。。。。。。。。。。。，將全國適用條文插入附件三後，香港就算有本地立法亦不會容許任何討論及修訂的空間。

治安和國安是兩件事

。。。。。。。。。。。。。？自去年夏天，被拉、囚、判、罰者眾，甚至連呼籲、聲援者，政府亦以煽惑之罪名檢控。如是者，白色恐怖早已籠罩香港，何解仍要多此一舉，引入制度大殺傷力武器？

權貴除了將治安和國安混為一談，更荒謬地以強盜邏輯論證支持以附件三模式，循制度後門引入國安法：「若非泛民反對，。。。。。。。。。。。。。，反證去年反送中事件及其餘波，根本不是後門國安立法的觸發點。再者，建制派過去一直把持立法會大多數，原則上絕對有足夠票數強行通過任何草案。事實證明，行政霸道加上一個遭閹割的議會，結果只是扼殺本來處理香港管治矛盾的機制。。。。。。。。。。。。。。；恐怕中南海一干人等一早便準備好這套劇本。

我們上一代為自由和生存來到這個城市。有些人只當這個城市是中轉站，但住下來之後，融入了這個社會，。。。。。。。。。。。。。。但偏偏在這個時候，中共說要重奪主權。35年前的今天，《中英聯合聲明》生效，正式開始過渡期。當時，中共向全世界承諾主權移交後，香港最少有五十年不變。餘下的都是歷史。

中共或許以為，複製鋼筋水泥高樓大廈就等於建立出一套金融市場機制。事實上，無論是自以為無所不能的中共，。。。。。。。。。。。。。或許，我們香港人的宿命，最終就是要不斷追逐自由和生存的空間。我們上一代人，已經逃到了天涯海角，到我們這一代已無可退路。願天祐義民，榮光歸香港。

利世民

前海，上海，深圳，海南，雄安區

口號一大堆

Push